環保撚/和理非幫手- 投訴催淚氣體、水炮藍水對環境、人體和動物禍害

希望各環保人士/市民可以幫手查詢和投訴,我們要政府交代!

唔識勇武，但和理非可以乜都試下

投訴/查詢內容：

現時警方濫用過期催淚彈、水炮藍色水，對市民健康和環境造成損害，妄顧大眾安全。有專家指出，過期催淚氣體經過降解再加熱，能夠釋出光氣和山埃氣體，如在某空間內大量高濃度釋出，可致即時窒息死亡。公立醫院醫生鄺葆賢等研究記者吸催淚氣後症狀，超過九成記者有呼吸困難、咳血等呼吸系統症狀。政府部門有責任調查毒氣對人的傷害。

但警方繼續於民居附近、港鐵站內使用催淚彈，漠視過氣催淚毒氣對人體的傷害，附近更有大量食肆，毒氣污染食物，造成食物浪費！

動物亦深受催淚氣體傷害，有深水埗居民亦指，催淚氣體令其家貓流淚！

而水炮車不但漏出藍色化學水，將街道染藍，更在金鐘發射出的藍色化學水，對街道植物、經去水渠進入海洋後對海洋生物的影響更是未知之數！本人要求：

1. 請警務署立即交代水炮車藍色水劑的成份！

2. 政府有關部門，包括警務署、環保署、渠務署、食環署、漁農署等立即調查、評估此等行為對市民健康和環境所做成的傷害！！

～～
投訴渠道

(1) 環保局／環保署

大嘥鬼 Big Waster FB

一般污染投訴表格

（網址有時失效，請大家可以打電話或EMAIL）
環保署一般查詢 : enquiry@epd.gov.hk
顧客服務熱線 ：2838 3111

(2) 1823
電子表格

可以留EMAIL等覆

(3) 警務署 - 立即交代水炮車藍色水劑的成份！
sio-newsroom-pprb@police.gov.hk

(4)漁農自然護理署
mailbox@afcd.gov.hk

(5) 食環署
enquiries@fehd.gov.hk (此電郵由「1823」代為處理)

(6) 渠務署
一般諮詢 2877 0660
enquiry@dsd.gov.hk

～～
大家可以將以上文字略改再send出

香港加油！

for fb

投撚晒佢地

要比政府知要交代！！